人類討厭返工卻湧着去被劈價，歸根究底是因為商家捅中了人性弱點

人類討厭返工卻湧着去被劈價，歸根究底是因為商家捅中了人性弱點，乘著女權主義者為女性爭取工作機會的契機，將人類尊嚴與工作掛勾，由本來工作機會的開放，變做人人不去工作就不配有尊嚴的局面，然而人人可以去返工，和人人一定要返工，是兩碼子事。那邪惡的分別仿似，他們將你擁有玩跳樓機的資格，轉化成迫使你不玩跳樓機就會被指責為無膽匪類的處境。當所有人攬住份工來捍衛尊嚴時，被壓價其實是供求變化下必然會發生的事，而得益者只有商人，沒有之一。

如果我們的思想夠進步，那就會知道，人生而有平等的尊嚴，是世界人權宣言裏很重要的訊息，那即是說，人類本來就應有尊嚴，何以現代人的尊嚴，卻還要依靠工作作為手段才能獲得？這絕對是商人鼓吹的荒謬，工作和尊嚴的連結，乃切切實實地延續了舊社會迂腐思維，用另一種包裝手法，進一步合理化我們以經濟實力作為輕視、唾棄他人和伴侶的藉口，當人類產生信任危機，在這場供求遊戲中我們已經狠狠地輸了。試想，如果當初我們每個家庭，不論男女性別，都有人願意放棄工作專責家庭事務，打工仔除了不會有內外兼顧的負擔，市場競爭不那麼白熱化，工資亦不會被壓至今日的地步。問題的關鍵在於，我們都擔怕在這樣的意識形態下，沒有了工作便不能在社會抬頭，甚或被家人嫌棄，所以才中了商人的圈套。

事態發展至此，尊嚴與工作掛勾的觀念已深植人心，連路人都會歧視那些無返工的人，即便人家既無傷害到任何人一條毛，又沒需要到陌生人施捨，但人們就是會看不過眼，甚至恥笑家庭主夫吃軟飯、譏諷家庭主婦是黃臉婆。而正因為這種歧視持續，許多本來不會爭飯食的人，也來加入戰團，在市場分一杯羹。

其實要停止剝削，首先要消除歧視，因為只要人力資源的供應逐漸減少，老闆就再沒囂張的餘地。這個道理很簡單，如果到最後老闆需要十個人手，卻只有四個人來見工，你看他還會不會氣燄冲天地說：呢份工，你唔做，仲有大把人做？

係
所以綜緩先係贏家

教人拎綜援仲好啦
我都唔撚想返工呀 吸風飲露呀？

@老貓

成篇文up 乜鳩

咁都唔明 似你有問題多d

有人打篇鴻文幫隱青發聲囉

共產主義階級鬥爭？
投資落員工身上，得不到回報不如唔請。請唔到人賺唔到錢不如唔做。

香港既自然性失業率低到痴撚線